**颱風海鷗**（[英语](../Page/英语.md "wikilink")：****，國際編號：**0807**，[JTWC編號](../Page/JTWC.md "wikilink")：**08W**，菲律賓大氣地理天文部門名稱：**Helen**）是[2008年太平洋颱風季的一個](../Page/2008年太平洋颱風季.md "wikilink")[熱帶氣旋](../Page/熱帶氣旋.md "wikilink")。

「海鷗」()是[北韓提供的名字](../Page/北韓.md "wikilink")，是[海-{}-鷗之意](../Page/海鷗.md "wikilink")，意指海-{}-鷗出現於海中每一角落，是海的象徵\[1\]。

颱風海鷗在[台灣中南部造成嚴重豪雨](../Page/台灣.md "wikilink")、[山崩](../Page/山崩.md "wikilink")、[土石流等災情](../Page/土石流.md "wikilink")，台灣一般稱之為**七一八風災**，並且也是[馬英九執政時讓](../Page/馬英九.md "wikilink")[中央氣象局被糾舉的第一個颱風](../Page/中央氣象局.md "wikilink")。

## 發展過程

7月13日，菲律賓大氣地理天文部門發現一熱帶低氣壓在[巴士古以東形成](../Page/巴士古.md "wikilink")\[2\]，[日本氣象廳已在前一天把它升格為熱帶低氣壓](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")\[3\]。7月14日，[聯合颱風警報中心把它確認為熱帶低氣壓](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")\[4\]。7月15日，聯合颱風警報中心將它升格為熱帶風暴\[5\]。同日，日本氣象廳將它升格為熱帶風暴，並將它命名為海鷗\[6\]。同日，聯合颱風警報中心將它降格為熱帶低氣壓\[7\]。同日，聯合颱風警報中心將它升格為熱帶風暴\[8\]。
7月16日，日本氣象廳將它升格為強烈熱帶風暴\[9\]。7月17日，日本氣象廳將它升格為颱風\[10\]。同日，聯合颱風警報中心將它升格為颱風\[11\]。同日，它在[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[南澳鄉登陸](../Page/南澳鄉.md "wikilink")\[12\]。同日，日本氣象廳將它降格為強烈熱帶風暴\[13\]。7月18日，聯合颱風警報中心將它降格為熱帶風暴\[14\]。

海鷗登陸[中國後遂漸以東北方向再次進入](../Page/中國.md "wikilink")[黃海](../Page/黃海.md "wikilink")，並漸漸轉變成[溫帶氣旋](../Page/溫帶氣旋.md "wikilink")，登陸北韓。

## 影響

###

[TSKalmaegiTaichung01.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TSKalmaegiTaichung01.JPG "fig:TSKalmaegiTaichung01.JPG")[柳川旁的路樹傾倒](../Page/柳川.md "wikilink")\]\]
[TSKalmaegiTaichung03.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:TSKalmaegiTaichung03.JPG "fig:TSKalmaegiTaichung03.JPG")的毀損路面\]\]

台湾[中央氣象局於](../Page/中央氣象局.md "wikilink")7月15日14時將其升格為[輕度颱風](../Page/輕度颱風.md "wikilink")；7月16日14時30分發佈[海上颱風警報](../Page/海上颱風警報.md "wikilink")；7月17日2時30分發佈海上、[陸上颱風警報](../Page/陸上颱風警報.md "wikilink")；同日17時30分升格為中度颱風；20時30分再降格為輕度颱風。

據台湾[中央氣象局資料顯示](../Page/中央氣象局.md "wikilink")，7月17日21時40分，卡玫基中心於台灣[宜蘭縣](../Page/宜蘭縣.md "wikilink")[南澳鄉登陸](../Page/南澳鄉.md "wikilink")\[15\]。7月18日7時20分從[桃園縣](../Page/桃園市.md "wikilink")[大園鄉附近出海](../Page/大園區.md "wikilink")\[16\]。

其颱風西南側環流在17日上午起就為南部地區帶來大量降雨，造成南部多處低窪地淹水，[台南](../Page/臺南市.md "wikilink")、[高雄一帶山區更出現](../Page/高雄市.md "wikilink")800毫米的驚人雨量，導致多處落石坍方，18日深夜雲系北移至中部地區，[台中](../Page/臺中市.md "wikilink")、[南投](../Page/南投縣.md "wikilink")、[彰化等地多處傳出淹水災情](../Page/彰化縣.md "wikilink")，[大台中地區的災情更是出現歷史記錄少見的情況](../Page/大台中地區.md "wikilink")，台中氣象站更一度因淹水導致測雨儀器故障\[17\]，雨量亦打破自[八七水災以來的記錄](../Page/八七水災.md "wikilink")，另外，澎湖氣象站於18日降下429.5毫米雨量，更創下設站112年來最大單日降雨記錄。\[18\]卡玫基颱風所帶來的雨量驚人，其中以台南縣南化鄉的北寮有
963.0 毫米和楠西鄉的曾文有 945.0毫米最多。

[中央氣象局於](../Page/中央氣象局.md "wikilink")18日1時許才預報中南部雨量將大增\[19\]，許多縣市到了當日早上7時前後才宣佈不用上班上課（此時許多民眾已經冒雨出門上班上課），造成民眾不便，因此氣象局於7月18日午間向人民道歉，但強調為可允許的誤差。

截至7月24日凌晨，卡玫基總計造成21人死亡、8人受傷，另有5人失蹤\[20\]。另據[農委會統計](../Page/農委會.md "wikilink")，包括農業產物估計損失及民間設施毀損在內的農業損失，截至7月24日16時達[新台幣](../Page/新台幣.md "wikilink")12億1,860萬元\[21\]。

###

### [朝鮮半島](../Page/朝鮮半島.md "wikilink")

颱風海鷗於7月20日進入[黃海](../Page/黃海.md "wikilink")，並向[朝鮮半島進發](../Page/朝鮮半島.md "wikilink")。海鷗在7月20日晚上登陸[朝鮮](../Page/朝鮮.md "wikilink")[黃海南道](../Page/黃海南道.md "wikilink")[甕津郡](../Page/甕津郡_\(黃海南道\).md "wikilink")，成為自2000年以來登陸朝鮮並同樣由朝鮮命名的風暴。在距登陸點不遠的[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[白翎島在當晚錄得最低海平面氣壓](../Page/白翎島.md "wikilink")993.4[百帕斯卡](../Page/百帕斯卡.md "wikilink")。

## 熱帶氣旋警告使用記錄

### \[22\]

\- {{\#time:Y.m.d H:i|2008-07-18 23:30}}
|上一熱帶氣旋=[中度颱-{}-風米塔](../Page/颱風米娜_\(2007年\).md "wikilink")
|下一熱帶氣旋=[中度颱-{}-風鳳凰](../Page/颱風鳳凰_\(2008年\).md "wikilink")
|2氣象台=[中央氣象局](../Page/中央氣象局.md "wikilink")
|2熱帶氣旋警告=[陸上颱風警報](../Page/陸上颱風警報.md "wikilink")
|2使用時間={{\#time:Y.m.d H:i|2008-07-17 02:30}} - {{\#time:Y.m.d
H:i|2008-07-18 20:30}}
|2上一熱帶氣旋=[強烈颱-{}-風柯羅莎](../Page/颱風羅莎_\(2007年\).md "wikilink")
|2下一熱帶氣旋=[中度颱-{}-風鳳凰](../Page/颱風鳳凰_\(2008年\).md "wikilink") }}

## 圖片庫

Kalmaegi.jpg|7月16日 Kalmaegi 17 jul 2008 0225Z.jpg|7月17日 Kalmaegi 18 jul
2008 0310Z.jpg|7月18日

## 參考資料

## 相關條目

  - [2008年太平洋颱風季](../Page/2008年太平洋颱風季.md "wikilink")
  - [七二水災](../Page/七二水災.md "wikilink")
  - [八七水災](../Page/八七水災.md "wikilink")

## 外部連結

  - [最新](http://www.jma.go.jp/en/typh/0807.html)[日本氣象廳報告](../Page/日本氣象廳.md "wikilink")
  - [最新](https://metocph.nmci.navy.mil/jtwc/warnings/wp0808web.txt)[聯合颱風警報中心報告](../Page/聯合颱風警報中心.md "wikilink")
  - [最新](http://www.cwb.gov.tw/V5/typhoon/ty.htm)[中央氣象局報告](../Page/中央氣象局.md "wikilink")
  - [最新](http://www.hko.gov.hk/wxinfo/currwx/tc_posc_0810.htm)[香港天文台路徑圖](../Page/香港天文台.md "wikilink")
  - [最新](https://web.archive.org/web/20061017085025/http://www.smg.gov.mo/cvm/typhoon/fc_typhoonmain.htm)[地球物理暨氣象局路徑圖](../Page/地球物理暨氣象局.md "wikilink")

[Category:2008年太平洋台风季](../Category/2008年太平洋台风季.md "wikilink")
[Category:二级熱帶氣旋](../Category/二级熱帶氣旋.md "wikilink")
[颱風](../Category/2008年台灣.md "wikilink")
[Category:影響臺灣的熱帶氣旋](../Category/影響臺灣的熱帶氣旋.md "wikilink")
[颱風](../Category/影响中国大陆的热带气旋.md "wikilink")
[Category:影響韓國的熱帶氣旋](../Category/影響韓國的熱帶氣旋.md "wikilink")
[Category:影响菲律宾的热带气旋](../Category/影响菲律宾的热带气旋.md "wikilink")
[Category:台风](../Category/台风.md "wikilink")
[Category:影響朝鮮的熱帶氣旋](../Category/影響朝鮮的熱帶氣旋.md "wikilink")
[Category:2008年中国](../Category/2008年中国.md "wikilink")
[Category:2008年韩国](../Category/2008年韩国.md "wikilink")
[Category:2008年朝鮮](../Category/2008年朝鮮.md "wikilink")

1.
2.
3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.
10.
11.
12.
13.
14.
15.
16.
17. [預報失靈暴雨淹台奪13命 半個台灣灌爆
    中市雨量破表](http://tw.news.yahoo.com/article/url/d/a/080719/4/13ie7.html)
18. [卡玫基颱風／打破紀錄　澎湖降雨量創百年新高](http://www.nownews.com/2008/07/19/329-2306895.htm)
19. [卡玫基颱風／中心登陸宜蘭　嘉義以南降下超大豪雨](http://www.nownews.com/2008/07/18/91-2306214.htm)
20. [災害防救電子報](http://ncdr.nat.gov.tw/chinese/news/newsletter2/037/037.htm#303)
21. [行政院農業委員會
    卡玫基颱風農業災情報告](http://www.coa.gov.tw/show_news.php?cat=show_news&serial=coa_diamond_20080718115557)
22.